Intel 將推出i5 六核處理器產品，正面迎戰AMD

Intel計劃推出多款Coffee Lake處理器 。

Core i7 8700（K）
幾個月內Intel將推出採用Coffee Lake架構的新型六核處理器。據報導高階i7 8700K處理器的頻率為3.7 GHz。與最近推出的Core i9 7800X相比，i7-8700K的TDP比較低只有95W（對上140W）。這無疑會影響i9-7800X的銷售。Intel還推出了i7 8700非K，據說是以3.2 GHz頻率運行。

Core i5也有6核？
謠言中最有趣的部分是i5系列的6核處理器。與i7相比的主要區別是缺乏Hyperthreading。i5-8600K處理器的頻率為3.6 GHz，與i7-8700K（95W）的TDP相同。根據CPC Hardware表示六核系列不會在8600K結束。核心時脈為2.8 GHz，TDP為65W的Core i5-8400據稱是最慢的6核桌上型處理器CPU 。這是對AMD的Ryzen 5的直接回應 。

Intel 6核Mobile處理器
Intel也將推出純Mobile 6核CPU。與桌上型版本相比，Coffee Lake Mobile的TDP在45W時具有更低的時脈速度（〜2.0 GHz）。該報告最後以Coffee Lake U四核處理器為結尾，與有令人印象深刻的28W TDP。這是Intel U系列（低功耗筆記型電腦）的第一款四核CPU。

Win 10 之前俾google工程師爆左個用多核cpu 會lag到仆街既bug解決左未

疑是 INTEL 第 8 代 COFFEE LAKE 處理器 CPU-Z 資訊

於 Ptt 電蝦版上 chrisdar 玩家貼出疑是 Intel 第 8 代 Coffee Lake 處理器 CPU-Z 資訊。

此處理器 TDP 80W，應屬於非超頻的 i7-8700 處理器資訊，有著 6 核心 12 執行緒，運行於 3.9GHz，但應該能自動超至 4.3GHz，另有著 12MB 的 L3 快取。

支援指令集請參考下圖。

我估8700k all core turbo 3.9-4.0ghz

Source?

好似2x核先會

該問題在 CPU 核心數越多，關閉和開啟的動作越頻繁的情況下，窒機就越嚴重 。

得一個線程做野 其他係度食花生
整咁多核心不如單核效能整好d 好過

等到2019intel出新架構
你慢慢等

i3 7350k

john linux

唔知coffee lake開蓋會有咩喺入面呢

落到WIN7嗎

點解仲要用啲咁落後嘅os

普通用家唔會中呢個BUG

點為之普通？如果我部PC長開唔reboot，用耐咗都會有「關閉和開啟的動作越頻繁的情況下，窒機就越嚴重」呢個問題咖喎。

P.S. 用緊ryzen 1700 8c16t

你一日食一餐飯同十日食十餐飯都係平均1日食一餐飯
唔會變左1日食十餐飯

先進野 唔岩我 很認真 XP仲好

自己搵下啦垃圾

原作者因為佢係開發者,需要短時間內不停開閂程序,先會中呢個BUG
普通用家除非係ON9,唔係唔會不停開閂程序

用linux

Intel 6核Mobile處理器
Intel也將推出純Mobile 6核CPU。與桌上型版本相比，Coffee Lake Mobile的TDP在45W時具有更低的時脈速度（〜2.0 GHz）。該報告最後以Coffee Lake U四核處理器為結尾，與有令人印象深刻的28W TDP。這是Intel U系列（低功耗筆記型電腦）的第一款四核CPU。

我對呢段比較有興趣

linux先進過頭，btrfs/zfs/bcachefs呢d唔係人人受得起

聽講coffeelake只係kabylake的6核版